# Домашнее задание к занятию "7.5. Основы golang"

С `golang` в рамках курса, мы будем работать не много, поэтому можно использовать любой IDE. 
Но рекомендуем ознакомиться с [GoLand](https://www.jetbrains.com/ru-ru/go/).  

## Задача 1. Установите golang.
1. Воспользуйтесь инструкций с официального сайта: [https://golang.org/](https://golang.org/).
2. Так же для тестирования кода можно использовать песочницу: [https://play.golang.org/](https://play.golang.org/).

```
naum# go version
go version go1.19 linux/amd64
naum#
```

## Задача 2. Знакомство с gotour.
У Golang есть обучающая интерактивная консоль [https://tour.golang.org/](https://tour.golang.org/). 
Рекомендуется изучить максимальное количество примеров. В консоли уже написан необходимый код, 
осталось только с ним ознакомиться и поэкспериментировать как написано в инструкции в левой части экрана. 

**Ознакомлен**

## Задача 3. Написание кода. 
Цель этого задания закрепить знания о базовом синтаксисе языка. Можно использовать редактор кода 
на своем компьютере, либо использовать песочницу: [https://play.golang.org/](https://play.golang.org/).

1. Напишите программу для перевода метров в футы (1 фут = 0.3048 метр). Можно запросить исходные данные 
у пользователя, а можно статически задать в коде.
    Для взаимодействия с пользователем можно использовать функцию `Scanf`:
    ```
    package main
    
    import "fmt"
    
    func main() {
        fmt.Print("Enter a number: ")
        var input float64
        fmt.Scanf("%f", &input)
    
        output := input * 2
    
        fmt.Println(output)    
    }
    ```
 
    ```
    package main

    import "fmt"

    func main() {
        fmt.Print("Введите кол-во метров для перевода в футы: ")
        var input float64
        fmt.Scanf("%f", &input)

        output := input * 0.3048

        fmt.Println("В футах это будет:", output)
    }
    ```

1. Напишите программу, которая найдет наименьший элемент в любом заданном списке, например:
    ```
    x := []int{48,96,86,68,57,82,63,70,37,34,83,27,19,97,9,17,}
    ```

    ```
    package main

    import "fmt"

    func main() {
	    x := []int{48,96,86,68,57,82,63,70,37,34,83,27,19,97,9,17,}
	    min := x[0]
	    for _, num := range x[1:] {
		    if num < min {
			    min = num
		    }
	    }
	    fmt.Println(min)
    }
    ```
1. Напишите программу, которая выводит числа от 1 до 100, которые делятся на 3. То есть `(3, 6, 9, …)`.

    ```
    package main

    import "fmt"

    func main() {

    	for i := 1; i <= 100; i++ {
    		if (i % 3) == 0 {
    			fmt.Print(i, " ")
    		}
    	}
    }
    ```
